import { Question } from './types/question.interface';

export const data: Question[] = [
  {
    question: `Kezdjünk egy bemelegítő kérdéssel: add össze a születési dátumod számjegyeit, majd redukáld mindaddig, míg 1 db számjegyet nem kapsz.
      Melyik ez a számjegy?`,
    incorrectAnswers: ['2', '6', '4'],
    correctAnswer: '3',
    type: 'choice',
  },
  {
    question: `Melyik híresség született 1986-ban?`,
    incorrectAnswers: ['Rihanna', 'Katy Perry', 'Beyonce'],
    correctAnswer: 'Lady Gaga',
    type: 'choice',
  },
  {
    question: `Melyik dal volt a listavezető az USA-ban ezen a napon (1986.05.19)?`,
    incorrectAnswers: [
      'Rod Stewart - Love Touch',
      'Pet Shop Boys - Opportunities',
      'Madonna - Live To Tell',
    ],
    correctAnswer: 'Whitney Houston - Greatest Love of All',
    type: 'choice',
  },
  {
    question: `Melyik híres személy született május 19-én?`,
    incorrectAnswers: ['Megan Fox', 'Robert Pattison', 'Drake'],
    correctAnswer: 'Andrea Pirlo',
    type: 'choice',
  },
  {
    question: `Melyik film vezette a Box Office listát ezen a napon '86-ban?`,
    incorrectAnswers: ['Vissza a jövőbe', 'Rocky IV', 'Amerikába jöttem'],
    correctAnswer: 'Top Gun',
    type: 'choice',
  },
  {
    question: `Ki volt az Egyesült Királyság miniszterelnöke születésed évében?`,
    incorrectAnswers: ['Tony Blair', 'Theresa May', 'Boris Johnson'],
    correctAnswer: 'Margaret Thatcher',
    type: 'choice',
  },
  {
    question: `Melyik fiúnév volt a legnépszerűbb ebben az évben az USA-ban?`,
    incorrectAnswers: ['Matthew', 'David', 'Daniel'],
    correctAnswer: 'Michael',
    type: 'choice',
  },
  {
    question: `Hány éves vagy ma kutyaévekben?`,
    incorrectAnswers: ['182', '354', '247'],
    correctAnswer: '259',
    type: 'choice',
  },
  {
    question: `Melyik napra esett a 6. születésnapod?`,
    incorrectAnswers: ['szerda', 'csütörtök', 'szombat'],
    correctAnswer: 'kedd',
    type: 'choice',
  },
  {
    question: `Nagyon jól haladsz az úton. Most jöjjön a quiz második fele: Ideiglenes otthonom mását Macaulay Culkin hordta még 1990-ben...`,
    correctAnswer: 'sZFcOH',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Lakótársam, az Óriás folyton Haragban volt a világgal Édentől keletre...`,
    correctAnswer: 'VJIkhc',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Ha anyagilag megszorulnál, nyugodtan térj be hozzám... De ne feledd: mindig adminisztrálj!`,
    correctAnswer: 'A3BflH',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Mostanában sokat panaszkodtál, hogy ideje korán ledobom a fehér bundám... pedig ez így helyes, ha az anyagcsere rendszeres.`,
    correctAnswer: 'xIK5rX',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Nézz a darts táblára, jegyezd föl a szülihónapod száma mellett jobbra található számot. Plusz a szülinapod mellett balra lévőt.
      Add össze őket! Mit kapsz?`,
    correctAnswer: '27',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Környezetem nem túl illatos, csak azt remélem a talpon ez nem egy libafos... (körülöttem folyton sötét van, színem a narancs)`,
    correctAnswer: 'U7EVwb',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Nagyon szerencsés vagyok, mert engem az egyik távol-keleti vallás istene vigyáz...`,
    correctAnswer: 'Pf9ybi',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Már talán a júniusi hétvégéken tele lesz a bendőm fűvel...`,
    correctAnswer: 'DAy9ik',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Szemem az egész nappalit belátja, mégis kevésszer kacsinthatott eddig Rád...`,
    correctAnswer: 'CFWrcw',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Még sosem aludtál bennem éjszaka, pedig ritka színes egyéniség vagyok és flexibilis is!`,
    correctAnswer: 'm1BM0R',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `A Veled azonos napon született híresség szívesen rúgdossa a fajtámat...`,
    correctAnswer: 'd9dWIT',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Ha lakótársaim már nem illatoznak tovább, feltehetően száraz tészta veszi át a helyüket...`,
    correctAnswer: 'C7eTty',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Süt rám a napsugár, hintáztat a szél, még érzem a tavalyi eper illatát, csak most olyan üres minden körülöttem...`,
    correctAnswer: 'c9OzUp',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `A közelemben sok finomság, útban felém létrát hozzál! Be ne kapcsolj, mert megolvadok...`,
    correctAnswer: 'Y2qwpk',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `A háztáblámon ez áll: "I NEVER REPEAT MYSELF, SO LISTEN CAREFULLY"...`,
    correctAnswer: 'FS8rTx',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `6 db egyforma van belőlem, némelyik üres, a többi tömve van. Színem fehér, elsők között kerültem a házba.
    Éjjelente min. 4-5 órát együtt vagyunk...`,
    correctAnswer: 'f9usBT',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Én vagyok a hiányzó tizenkettedik fűszer a sorban.`,
    correctAnswer: '0MnRgY',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Orsi kicsit szkeptikusan fogadta jöttömet, de Téged megnyugtat a tudat, hogy folyamatosan szemmel tartom kazán barátunkat...`,
    correctAnswer: 'Wd4OoD',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Ho ho ho én vagyok a legnagyobb star a spájzban. December óta üres volt a kéró, ezért befoglaltam...`,
    correctAnswer: 'gaAobp',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Gratulálok, nagyon ügyesen eljutottál eddig. Én már kicsit kezdek türelmetlenné válni. 
    Míg várok Rád, Escobar történetei szórakoztatnak...`,
    correctAnswer: 'Skxr40',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Bennem áramszünet esetén is megbízhatsz. Bár nem vagyok svájci, azért a New York-i pályaudvarok hangulatát megidézem...`,
    correctAnswer: 'V2pdSx',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Sok miniatűr, sárga csipogós vesz körül...`,
    correctAnswer: 'K4HTcW',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Én is furcsa szerzetek közé keveredtem: zebra, juharlevél, Violin-kulcs, sajt, mérges tampon...`,
    correctAnswer: 'PFqTdn',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Minden hétre egy izgalmas kaland...`,
    correctAnswer: 'oWWjw4',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Ha csillogó edényekre vágysz, ne habozz, dobj be belőlem egy kapszulát...`,
    correctAnswer: '4DohwK',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Egész nap csak ezt a monoton zajt hallom: TIK-TAK TIK-TAK. Kérlek, szabadíts ki innen, mert ezek az
    őrületbe kergetnek...`,
    correctAnswer: 'CiAPUF',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Temetésre vettél meg/fel...`,
    correctAnswer: 'KgVm7N',
    type: 'input',
  },
  {
    question: `Ha szeretsz, mondd meg...`,
    correctAnswer: 'meg',
    type: 'input',
  },
];
